［字眼唔重要？］如果暫停=撒回，即係分居=離婚？咁我真係恭喜你呀

內地婦欲離婚始知丈夫已因工死亡 法庭指仍屬配偶可瓜分八成補償金
2019-03-06

內地婦與港男在貴州結婚，及後移居香港。惟二人一直未有同居，其後男方更在一次吵架後一走了之，自此不相往來。兩年多後，內地婦決定離婚，並致電到男方家中，始知原來他早已因工業意外身亡，其父母獲僱主支付112萬元補償金。內地婦揚言自己也是合資格家庭成員，故入稟區域法院，要求瓜分補償金。法官今頒下判詞，指內地婦雖已提出離婚，但她是在死者逝世後才存檔離婚呈請書。換言之，直至死者去世，內地婦仍屬尚存的配偶，裁定她可分得八成補償金、即89.6萬元。死者的父母須於42天內向她歸還相關款項。

分居多年婚姻仍然有效
2019-03-15

【本報訊】案中原告楊莎稱與死者自2004年開始一直分開居住，兩人更自2014年開始沒聯絡，她並打算提出離婚，但未及離婚死者已去世。大律師吳宗鑾指，即使原告與死者分居多年，甚至財政獨立，但法庭一日未有頒下離婚令，兩人的夫妻關係仍屬有效，「呢個係法律上畀佢（原告）嘅權益」。